
% Default to the notebook output style

    


% Inherit from the specified cell style.




    
\documentclass[11pt]{article}

    
    
    \usepackage[T1]{fontenc}
    % Nicer default font than Computer Modern for most use cases
    \usepackage{palatino}

    % Basic figure setup, for now with no caption control since it's done
    % automatically by Pandoc (which extracts ![](path) syntax from Markdown).
    \usepackage{graphicx}
    % We will generate all images so they have a width \maxwidth. This means
    % that they will get their normal width if they fit onto the page, but
    % are scaled down if they would overflow the margins.
    \makeatletter
    \def\maxwidth{\ifdim\Gin@nat@width>\linewidth\linewidth
    \else\Gin@nat@width\fi}
    \makeatother
    \let\Oldincludegraphics\includegraphics
    % Set max figure width to be 80% of text width, for now hardcoded.
    \renewcommand{\includegraphics}[1]{\Oldincludegraphics[width=.8\maxwidth]{#1}}
    % Ensure that by default, figures have no caption (until we provide a
    % proper Figure object with a Caption API and a way to capture that
    % in the conversion process - todo).
    \usepackage{caption}
    \DeclareCaptionLabelFormat{nolabel}{}
    \captionsetup{labelformat=nolabel}

    \usepackage{adjustbox} % Used to constrain images to a maximum size 
    \usepackage{xcolor} % Allow colors to be defined
    \usepackage{enumerate} % Needed for markdown enumerations to work
    \usepackage{geometry} % Used to adjust the document margins
    \usepackage{amsmath} % Equations
    \usepackage{amssymb} % Equations
    \usepackage{textcomp} % defines textquotesingle
    % Hack from http://tex.stackexchange.com/a/47451/13684:
    \AtBeginDocument{%
        \def\PYZsq{\textquotesingle}% Upright quotes in Pygmentized code
    }
    \usepackage{upquote} % Upright quotes for verbatim code
    \usepackage{eurosym} % defines \euro
    \usepackage[mathletters]{ucs} % Extended unicode (utf-8) support
    \usepackage[utf8x]{inputenc} % Allow utf-8 characters in the tex document
    \usepackage{fancyvrb} % verbatim replacement that allows latex
    \usepackage{grffile} % extends the file name processing of package graphics 
                         % to support a larger range 
    % The hyperref package gives us a pdf with properly built
    % internal navigation ('pdf bookmarks' for the table of contents,
    % internal cross-reference links, web links for URLs, etc.)
    \usepackage{hyperref}
    \usepackage{longtable} % longtable support required by pandoc >1.10
    \usepackage{booktabs}  % table support for pandoc > 1.12.2
    \usepackage[normalem]{ulem} % ulem is needed to support strikethroughs (\sout)
                                % normalem makes italics be italics, not underlines
    

    
    
    % Colors for the hyperref package
    \definecolor{urlcolor}{rgb}{0,.145,.698}
    \definecolor{linkcolor}{rgb}{.71,0.21,0.01}
    \definecolor{citecolor}{rgb}{.12,.54,.11}

    % ANSI colors
    \definecolor{ansi-black}{HTML}{3E424D}
    \definecolor{ansi-black-intense}{HTML}{282C36}
    \definecolor{ansi-red}{HTML}{E75C58}
    \definecolor{ansi-red-intense}{HTML}{B22B31}
    \definecolor{ansi-green}{HTML}{00A250}
    \definecolor{ansi-green-intense}{HTML}{007427}
    \definecolor{ansi-yellow}{HTML}{DDB62B}
    \definecolor{ansi-yellow-intense}{HTML}{B27D12}
    \definecolor{ansi-blue}{HTML}{208FFB}
    \definecolor{ansi-blue-intense}{HTML}{0065CA}
    \definecolor{ansi-magenta}{HTML}{D160C4}
    \definecolor{ansi-magenta-intense}{HTML}{A03196}
    \definecolor{ansi-cyan}{HTML}{60C6C8}
    \definecolor{ansi-cyan-intense}{HTML}{258F8F}
    \definecolor{ansi-white}{HTML}{C5C1B4}
    \definecolor{ansi-white-intense}{HTML}{A1A6B2}

    % commands and environments needed by pandoc snippets
    % extracted from the output of `pandoc -s`
    \providecommand{\tightlist}{%
      \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
    \DefineVerbatimEnvironment{Highlighting}{Verbatim}{commandchars=\\\{\}}
    % Add ',fontsize=\small' for more characters per line
    \newenvironment{Shaded}{}{}
    \newcommand{\KeywordTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\DataTypeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.13,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\DecValTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\BaseNTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\FloatTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\CharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\StringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\CommentTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\OtherTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{{#1}}}
    \newcommand{\AlertTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\FunctionTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.02,0.16,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\RegionMarkerTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ErrorTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\NormalTok}[1]{{#1}}
    
    % Additional commands for more recent versions of Pandoc
    \newcommand{\ConstantTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialCharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\VerbatimStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{{#1}}}
    \newcommand{\ImportTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\DocumentationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\AnnotationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\CommentVarTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\VariableTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\ControlFlowTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\OperatorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{{#1}}}
    \newcommand{\BuiltInTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ExtensionTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\PreprocessorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.74,0.48,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\AttributeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.49,0.56,0.16}{{#1}}}
    \newcommand{\InformationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\WarningTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    
    
    % Define a nice break command that doesn't care if a line doesn't already
    % exist.
    \def\br{\hspace*{\fill} \\* }
    % Math Jax compatability definitions
    \def\gt{>}
    \def\lt{<}
    % Document parameters
    \title{Lista 5}
    
    
    

    % Pygments definitions
    
\makeatletter
\def\PY@reset{\let\PY@it=\relax \let\PY@bf=\relax%
    \let\PY@ul=\relax \let\PY@tc=\relax%
    \let\PY@bc=\relax \let\PY@ff=\relax}
\def\PY@tok#1{\csname PY@tok@#1\endcsname}
\def\PY@toks#1+{\ifx\relax#1\empty\else%
    \PY@tok{#1}\expandafter\PY@toks\fi}
\def\PY@do#1{\PY@bc{\PY@tc{\PY@ul{%
    \PY@it{\PY@bf{\PY@ff{#1}}}}}}}
\def\PY#1#2{\PY@reset\PY@toks#1+\relax+\PY@do{#2}}

\expandafter\def\csname PY@tok@sb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@m\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@c\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ow\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kc\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kn\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ne\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.82,0.25,0.23}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ss\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mo\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nd\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@na\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.49,0.56,0.16}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kr\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@o\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ch\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sc\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gu\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.50,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.74,0.48,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@s2\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sx\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gs\endcsname{\let\PY@bf=\textbf}
\expandafter\def\csname PY@tok@mi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ni\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.60,0.60,0.60}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vc\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@k\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gh\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vg\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nc\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kd\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@s\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nf\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@c1\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sh\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@w\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.73,0.73}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ge\endcsname{\let\PY@it=\textit}
\expandafter\def\csname PY@tok@s1\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@err\endcsname{\def\PY@bc##1{\setlength{\fboxsep}{0pt}\fcolorbox[rgb]{1.00,0.00,0.00}{1,1,1}{\strut ##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gr\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kt\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.69,0.00,0.25}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gp\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@il\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sd\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@no\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gt\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.27,0.87}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nt\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@se\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mh\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nn\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sr\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nv\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mf\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@bp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cm\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.63,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@go\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.53,0.53,0.53}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nl\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.63,0.63,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cpf\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cs\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gd\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.63,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@si\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{##1}}}

\def\PYZbs{\char`\\}
\def\PYZus{\char`\_}
\def\PYZob{\char`\{}
\def\PYZcb{\char`\}}
\def\PYZca{\char`\^}
\def\PYZam{\char`\&}
\def\PYZlt{\char`\<}
\def\PYZgt{\char`\>}
\def\PYZsh{\char`\#}
\def\PYZpc{\char`\%}
\def\PYZdl{\char`\$}
\def\PYZhy{\char`\-}
\def\PYZsq{\char`\'}
\def\PYZdq{\char`\"}
\def\PYZti{\char`\~}
% for compatibility with earlier versions
\def\PYZat{@}
\def\PYZlb{[}
\def\PYZrb{]}
\makeatother


    % Exact colors from NB
    \definecolor{incolor}{rgb}{0.0, 0.0, 0.5}
    \definecolor{outcolor}{rgb}{0.545, 0.0, 0.0}



    
    % Prevent overflowing lines due to hard-to-break entities
    \sloppy 
    % Setup hyperref package
    \hypersetup{
      breaklinks=true,  % so long urls are correctly broken across lines
      colorlinks=true,
      urlcolor=urlcolor,
      linkcolor=linkcolor,
      citecolor=citecolor,
      }
    % Slightly bigger margins than the latex defaults
    
    \geometry{verbose,tmargin=1in,bmargin=1in,lmargin=1in,rmargin=1in}
    
    

    \begin{document}
    
    
    \maketitle
    
    

    


    \subsubsection{Parte 1: análise dos
dados}\label{parte-1-anuxe1lise-dos-dados}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Idade mínima: 18
Idade máxima: 91
Foram consideradas faixas etária de 20 a 90 anos, os valores extremos 
encaixados nas faixas etárias mais próximas.

    \end{Verbatim}

    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{Lista 5_files/Lista 5_3_1.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \subsubsection{Parte 2: Separação em treino e
teste}\label{parte-2-separauxe7uxe3o-em-treino-e-teste}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Faixa 18-30 possui 34 pessoas para treino e 34 para teste.
Faixa 30-40 possui 202 pessoas para treino e 203 para teste.
Faixa 40-50 possui 270 pessoas para treino e 270 para teste.
Faixa 50-91 possui 79 pessoas para treino e 80 para teste.
Total de participantes: 1172

    \end{Verbatim}

    \subsubsection{Parte 3: Como eu observo todos os dados, é possível
calcular média e variância para cada
gaussiana.}\label{parte-3-como-eu-observo-todos-os-dados-uxe9-possuxedvel-calcular-muxe9dia-e-variuxe2ncia-para-cada-gaussiana.}




    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{Lista 5_files/Lista 5_9_0.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
\setcounter{enumi}{-1}
\item
  Gaussiana 1:
\item
  idade: $\mu=24.676$
\item
  vo2: $\mu=42.046$

  \begin{tabular}{lrr}
  \toprule
  {} &      idade &         vo2 \\
  \midrule
  idade &  13.160035 &   -1.253392 \\
  vo2   &  -1.253392 &  104.844918 \\
  \bottomrule
  \end{tabular}
\item
  Gaussiana 2:
\item
  idade: $\mu=40.243$
\item
  vo2: $\mu=40.147$

  \begin{tabular}{lrr}
  \toprule
  {} &      idade &        vo2 \\
  \midrule
  idade &  31.639178 &  -2.971886 \\
  vo2   &  -2.971886 &  83.406889 \\
  \bottomrule
  \end{tabular}
\item
  Gaussiana 3:
\item
  idade: $\mu=58.770$
\item
  vo2: $\mu=30.438$

  \begin{tabular}{lrr}
  \toprule
  {} &      idade &        vo2 \\
  \midrule
  idade &  30.717641 & -18.652349 \\
  vo2   & -18.652349 &  67.566887 \\
  \bottomrule
  \end{tabular}
\item
  Gaussiana 4:
\item
  idade: $\mu=76.228$
\item
  vo2: $\mu=19.727$

  \begin{tabular}{lrr}
  \toprule
  {} &      idade &        vo2 \\
  \midrule
  idade &  25.365807 &  -8.003847 \\
  vo2   &  -8.003847 &  38.034916 \\
  \bottomrule
  \end{tabular}
\end{enumerate}

    
    \subsubsection{Parte 4: Com as gaussianas em mãos, para cada dado é
possível calcular a pertinência dele a cada
gaussiana}\label{parte-4-com-as-gaussianas-em-muxe3os-para-cada-dado-uxe9-possuxedvel-calcular-a-pertinuxeancia-dele-a-cada-gaussiana}

A probabilidade final de ocorrência do par (x,y), nesse exemplo, (idade,
vo2) é dada pela soma ponderada da pdf para cada gaussiana:

$p(x,y) = \pi_1\mathcal{N}_{1} + \pi_2\mathcal{N}_{2} + \pi_3\mathcal{N}_{3} + \pi_4\mathcal{N}_{4}$

onde $\pi_n = \frac{n_i}{N}$, é a proporção de observações pertencentes
àquela gaussiana nos dados de treinamento.


    \begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
\item
  Elemento pertencente originalmente a gaussiana 1:

  \begin{tabular}{lr}
  \toprule
  {} &        484 \\
  \midrule
  idade &  23.000000 \\
  vo2   &  31.933842 \\
  \bottomrule
  \end{tabular}

  Probabilidades p(x,y) individuais:
\item
  1: 0.00233
\item
  2: 0.00002
\item
  3: 0.00000
\item
  4: 0.00000
\end{enumerate}

Probabilidade p(x,y): 0.00014077

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
\item
  Elemento pertencente originalmente a gaussiana 2:

  \begin{tabular}{lr}
  \toprule
  {} &       1151 \\
  \midrule
  idade &  40.000000 \\
  vo2   &  15.873016 \\
  \bottomrule
  \end{tabular}

  Probabilidades p(x,y) individuais:
\item
  1: 0.00000
\item
  2: 0.00009
\item
  3: 0.00000
\item
  4: 0.00000
\end{enumerate}

Probabilidade p(x,y): 0.00003074

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
\item
  Elemento pertencente originalmente a gaussiana 3:

  \begin{tabular}{lr}
  \toprule
  {} &        716 \\
  \midrule
  idade &  63.000000 \\
  vo2   &  24.464544 \\
  \bottomrule
  \end{tabular}

  Probabilidades p(x,y) individuais:
\item
  1: 0.00000
\item
  2: 0.00000
\item
  3: 0.00258
\item
  4: 0.00017
\end{enumerate}

Probabilidade p(x,y): 0.00121417

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
\item
  Elemento pertencente originalmente a gaussiana 4:

  \begin{tabular}{lr}
  \toprule
  {} &        883 \\
  \midrule
  idade &  76.000000 \\
  vo2   &  12.758202 \\
  \bottomrule
  \end{tabular}

  Probabilidades p(x,y) individuais:
\item
  1: 0.00000
\item
  2: 0.00000
\item
  3: 0.00002
\item
  4: 0.00264
\end{enumerate}

Probabilidade p(x,y): 0.00036481

    
    \subsubsection{Refazendo o exemplo, seguindo todos os passos, agora com
2 faixas de
idade}\label{refazendo-o-exemplo-seguindo-todos-os-passos-agora-com-2-faixas-de-idade}

    \paragraph{Parte 2}\label{parte-2}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Faixa 18-45 possui 173 pessoas para treino e 174 para teste.
Faixa 45-91 possui 412 pessoas para treino e 413 para teste.
Total de participantes: 1172

    \end{Verbatim}

    \paragraph{Parte 3}\label{parte-3}


    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{Lista 5_files/Lista 5_16_0.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
\setcounter{enumi}{-1}
\item
  Gaussiana 1:
\item
  idade: $\mu=34.017$
\item
  vo2: $\mu=40.870$

  \begin{tabular}{lrr}
  \toprule
  {} &      idade &        vo2 \\
  \midrule
  idade &  46.074844 &  -1.946291 \\
  vo2   &  -1.946291 &  95.863912 \\
  \bottomrule
  \end{tabular}
\item
  Gaussiana 2:
\item
  idade: $\mu=59.087$
\item
  vo2: $\mu=30.363$

  \begin{tabular}{lrr}
  \toprule
  {} &      idade &        vo2 \\
  \midrule
  idade &  95.458384 & -58.487667 \\
  vo2   & -58.487667 &  91.060779 \\
  \bottomrule
  \end{tabular}
\end{enumerate}

    
    \paragraph{Parte 4}\label{parte-4}


    \begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
\item
  Elemento pertencente originalmente a gaussiana 1:

  \begin{tabular}{lr}
  \toprule
  {} &        782 \\
  \midrule
  idade &  42.000000 \\
  vo2   &  20.669291 \\
  \bottomrule
  \end{tabular}

  Probabilidades p(x,y) individuais:
\item
  1: 0.00015
\item
  2: 0.00001
\end{enumerate}

Probabilidade p(x,y): 0.00005367

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
\item
  Elemento pertencente originalmente a gaussiana 2:

  \begin{tabular}{lr}
  \toprule
  {} &        935 \\
  \midrule
  idade &  80.000000 \\
  vo2   &  12.763321 \\
  \bottomrule
  \end{tabular}

  Probabilidades p(x,y) individuais:
\item
  1: 0.00000
\item
  2: 0.00018
\end{enumerate}

Probabilidade p(x,y): 0.00012695

    
    \paragraph{Comparando os modelos}\label{comparando-os-modelos}

    O modelo da questão 4, o Naive Bayes, assume que cada feature é
independente da outra. Além disso, ele é um modelo discriminativo, ou
seja, calcula-se a probabilidade do elemento pertencer à classe y dados
seus valores ($p(y|x)$). A mistura de Gaussianas, diferentemente, leva
em consideração a covariância entre as features, e é um modelo
generativo, ou seja, calcula a probabilidade conjunta da ocorrência
$p(x,y)$. É possível passar de um resultado a outro utilizando o Teorema
de Bayes e então comparar os resultados dos modelos. Mas também é
possível escolher nos dois modelos a resposta que retorna a maior
probabilidade, seja ela conjunta ou condicional e, se for necessário
escolher uma classe só, escolher a classe de maior probabilidade. Uma
vantagem da mistura de Gaussianas, é que é possível calcular a
pertinência da observação a cada classe, não sendo obrigatório a escolha
de uma só.

    \paragraph{Sorteando 1000 pontos}\label{sorteando-1000-pontos}

    Para se obter 1000 pontos: 1. Sorteia-se uma das gaussianas a partir de
uma distribuição uniforme 2. Aplica-se a transformação Box-Muller para
gerar duas gaussianas de média zero e variância unitária. 3. Escolhe uma
destas gaussianas e a reescala para média e variância correspondentes a
gaussiana sorteada no passo 1. 4. Sorteia-se um ponto da gaussiana
reescalada no passo 3


    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{Lista 5_files/Lista 5_23_0.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{Lista 5_files/Lista 5_23_1.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    

    % Add a bibliography block to the postdoc
    
    
    
    \end{document}
